<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parzival Chen</title>
    <link>https://parzival.icu/</link>
    <description>Recent content on Parzival Chen</description>
    <image>
      <title>Parzival Chen</title>
      <url>https://parzival.icu/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://parzival.icu/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 11:02:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://parzival.icu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stay With Me:我的第一个游戏Demo</title>
      <link>https://parzival.icu/post/projects/staywithme-%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B8%B8%E6%88%8Fdemo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 11:02:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://parzival.icu/post/projects/staywithme-%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B8%B8%E6%88%8Fdemo/</guid>
      <description>Hello!我是Parzival，这篇博文用来分享我人生中的第一个游戏
StayWithMe 点击这个链接⬆️即可跳转（只build了windows版本，mac玩家震怒😡）
游戏分享在Google云盘上，所以应该要挂梯子才能下载，当时是参加一个夏令营项目选的2D游戏开发课程，时间比较紧急，做这个游戏的时间只有14天， 所以整体来说比较粗糙，自己也没有时间和精力去弄音乐，美工等元素。人物形象是花钱请画师朋友帮忙画的， 壁纸和背景音乐都是直接拿的网上的现成的东西充充样子，不用作商业用途所以应该不涉及侵权。
欢迎大家下载我的游戏游玩～ 有任何意见或建议都可以通过首页的联系方式联系到我本人，比较推荐邮件，QQ和Tele。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resume</title>
      <link>https://parzival.icu/resume/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 22:46:01 +0800</pubDate>
      <guid>https://parzival.icu/resume/</guid>
      <description>Hello! I am Parzival Chen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo&#43;Github建立自己的个人博客</title>
      <link>https://parzival.icu/post/hugo&#43;github%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/hugo&#43;github%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:46:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://parzival.icu/post/hugo&#43;github%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/hugo&#43;github%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>大家好啊！我是Parzival，这篇文章主要是记录了一下我这个萌新从零开始搭建自己的个人博客的步骤。
观前须知：本人也是超级超级小白，弄这个博客之前对前端几乎是一无所知，搜了好几个教程，前前后后花了十几个小时才弄好个人博客，写的这个教程出现差错也是正常的，欢迎各位指正～ 同时，如果你也是一枚萌新，那一定一定要做好心理建设，弄这个东西出错是很正常的，我当时看教程，觉得就这么六七步，轻轻松松两个小时包拿下，结果前前后后花了2天时间才弄好，期间真的是无数次红温😡项目重开了无数次。所以，请你不要被失败打击到，出现错误后就想办法去调试解决，解决不了的话就删库重开，没什么大不了的，加油！ 前期准备工作 个人电脑一台，并了解一些基本的命令行相关知识，同时电脑安装有git；
Github账号一个；
参考资料查阅准备：
使用hugo+github-pages部署个人博客 hugo官方使用文档中文版 hugo官方使用文档英文版 hugo模版库 gh-pages如何关联自己的域名 Markdown如何插入图片 这篇文章的目的是实现一个比较完整的个人博客搭建，包括Github Action自动生成静态内容 并且发布以及gh-pages关联自己的域名等操作，如果你只是想搭建一个 简单的个人博客，那么可以不必详细阅读我的博文，第一个参考资料使用hugo+github-pages部署个人博客 会是一个更好的选择，通过学习那一篇博文，你可以用更简单的操作，更短的时间快速搭建一个个人博客 第一步：创建仓库 我已经默认读到这篇文章的你拥有了Github账户
那么第一步是创建两个Github仓库,一个用来存放自己的整个博客项目，它是私有的 我们称之为博客源仓库，或简称为源仓库，另一个仓库则用来发布自己的博客，我称之为public 仓库。
首先，我们来创建自己的源仓库： 仓库的名称随意，例如我给它命名为“MyBlog”，但请你最好不要把它命名为username.github.io 形式😂
接下来，请勾选Private，因为我希望我的博客源仓库仅自己可见，如果你不介意把它公开的话， 那么完全不需要创建两个仓库，可以参考id1自行完成1个仓库的创建以及后续流程
然后请勾选Add a Readme File，这样会自动把这个仓库的branch 初始化为Main，如果不这么做的话 你的仓库会是空的，后续添加新东西的时候，git应该会把默认branch初始化为Master，本质上二者没什么区别 只是我学到的教程都教我这么做，所以我也习惯这么做了😂
下面来创建第二个仓库，也就是我们用来发布博客的远程仓库。 注意！这里的仓库名称必须使用username.github.io的格式，其中，username就是图片中 左侧的“Owner”显示的内容，它是独一无二的，例如，我的username叫做Parzival-Chen, 所以我这里就应该填写parzival-chen.github.io，大小写本质上没什么区别，看你心情填写即可。 因为我已经创建过自己的这个仓库了，所以这里出现了报错，提示我“这个仓库已经存在”，如果你之前没有用这个名字创建过 仓库，那么这里应该是不会报什么错误的
第二步 安装Hugo 请参考hugo官方文档或者英文版里的安装步骤进行，例如，我使用的是MacBook，那么我 需要在命令行里输入brew install hugo,安装完成后，可以输入hugo version来检查自己 是否安装成功以及自己的hugo版本
第三步 本地创建博客项目文件夹 现在，我们需要挑选一个合适的风水宝地，建立自己的博客项目文件夹，例如，我随意地在桌面上 新建了一个文件夹，并命名为“Parzival Blog”
然后回到第一步中创建的博客源仓库，复制SSH链接 接着打开位于刚刚创建的本地博客项目文件夹的终端，windows用户请win+R然后输入cmd进入命令行， 接着cd “文件夹的路径”进入这个文件夹， 然后输入git init 把它初始化为一个git 仓库，再输入
git clone + &amp;ldquo;刚刚复制的SSH链接&amp;rdquo;
然后输入git remote add origin+&amp;ldquo;刚刚复制的SSH链接&amp;rdquo;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鼻中隔偏曲手术全流程分享</title>
      <link>https://parzival.icu/post/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parzival.icu/post/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>前情提要 省流版：若只关心手术流程可以跳过本节，直接前往下一节“术前检查”
我本人长期以来饱受鼻炎折磨，具体表现为：鼻子经常通气不顺畅， 会感觉呼吸不是很舒服，有点吃力；经常擤鼻涕（帮助我从小养成了随身带纸的好习惯）； 感冒后症状通常会比没有鼻炎的正常人更严重，并且鼻塞症状长时间难以消退。 所以隔三差五就会去医院的耳鼻喉科就诊。中药西药都吃过，但是感觉基本没什么效果， 唯一比较管用的就是喷雾类药物，例如雷诺考特橙色瓶，但是这种喷雾不能久用，可能会造成药物性鼻炎， 以及鼻黏膜损伤等后果。
2022年，高考后的暑假，在家乡的耳鼻喉医院又一次做检查，CT拍片检测出我存在鼻中隔偏曲， 通俗来说，鼻中隔就是鼻子中间的那部分软骨，我的软骨就有一部分偏向了鼻子右侧。 同时还检测出黏膜囊肿和双侧鼻甲肥大等问题。在我没有既往过敏史的情况下， 医生表示这些症状可能是鼻中隔偏曲引起的，建议手术治疗。（全麻手术）
但是我的父母对此抱有怀疑态度，他们本身性格就偏保守， 再加上家乡的那家比较出名的耳鼻喉医院是私立医院，有可能出现推销医疗的情况， 决定等我上大学后去成都的好医院再看看。
来到电科上学后，我到华西医院上锦医院的耳鼻喉科挂号就诊，还花大价钱挂了一个一级专家， 97元的挂号费让我十分肉疼。医生检查了一下我的鼻子后就让我去做CT检查， CT检查后，医生指着片子跟我说我有鼻中隔偏曲，建议我手术治疗。 但是当时正是疫情时期，我的家属不能前往四川陪护，这个手术也不是什么紧急治疗， 我就暂且把它搁置下了。
这一拖就拖到了2024年4月底，我不幸患上了流感，流感+鼻炎双鬼拍门， 给我折磨得痛不欲生，我就又挂了一个华西医院上锦医院的耳鼻喉科的号。 虽然说2022年在这里拍过CT，医生还是要求我再做一次CT检查，检查结果和上次基本一样， 医生强烈建议我手术治疗。但是我的父母还是反对手术，表示暑假回家再议。
暑期归乡后，我又挂号去家乡的耳鼻喉医院，商讨手术事宜。医生含糊地表示总费用大概在6K多人民币， 医保报销后自费3K多，术后需要住院4-5天。回家后，父母决定再带我去别的地方的大医院看一看， 就算做手术也想去大医院做，他们表示不太能信任家乡的那家耳鼻喉医院。
所以我又挂了北京大学第一医院耳鼻喉科的一位鼻科专家的号。不出意外，这位医生也建议我做手术治疗。 然后我就在这里排上了鼻中隔偏曲手术的号。感觉鼻科手术在这里相对来说没那么热门，医生说预计一周后就可以做。
术前检查与准备 需要进行常规的胸片，心电图，血液化验等检查，北大第一医院是三甲医院， 我一共花费接近900元，由于我是异地医保，这个门诊检查费需要我回到参保地报销， 所以现在我还不知道这个检查费能报销多少。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
