<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on Parzival Chen</title>
    <link>https://parzival.icu/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on Parzival Chen</description>
    <image>
      <title>Parzival Chen</title>
      <url>https://parzival.icu/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://parzival.icu/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.0</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://parzival.icu/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>鼻中隔偏曲手术全流程分享</title>
      <link>https://parzival.icu/post/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://parzival.icu/post/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/%E9%BC%BB%E4%B8%AD%E9%9A%94%E5%81%8F%E6%9B%B2%E6%89%8B%E6%9C%AF%E5%85%A8%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>前情提要 省流版：若只关心手术流程可以跳过本节，直接前往下一节“术前检查”
我本人长期以来饱受鼻炎折磨，具体表现为：鼻子经常通气不顺畅， 会感觉呼吸不是很舒服，有点吃力；经常擤鼻涕（帮助我从小养成了随身带纸的好习惯）； 感冒后症状通常会比没有鼻炎的正常人更严重，并且鼻塞症状长时间难以消退。 所以隔三差五就会去医院的耳鼻喉科就诊。中药西药都吃过，但是感觉基本没什么效果， 唯一比较管用的就是喷雾类药物，例如雷诺考特橙色瓶，但是这种喷雾不能久用，可能会造成药物性鼻炎， 以及鼻黏膜损伤等后果。
2022年，高考后的暑假，在家乡的耳鼻喉医院又一次做检查，CT拍片检测出我存在鼻中隔偏曲， 通俗来说，鼻中隔就是鼻子中间的那部分软骨，我的软骨就有一部分偏向了鼻子右侧。 同时还检测出黏膜囊肿和双侧鼻甲肥大等问题。在我没有既往过敏史的情况下， 医生表示这些症状可能是鼻中隔偏曲引起的，建议手术治疗。（全麻手术）
但是我的父母对此抱有怀疑态度，他们本身性格就偏保守， 再加上家乡的那家比较出名的耳鼻喉医院是私立医院，有可能出现推销医疗的情况， 决定等我上大学后去成都的好医院再看看。
来到电科上学后，我到华西医院上锦医院的耳鼻喉科挂号就诊，还花大价钱挂了一个一级专家， 97元的挂号费让我十分肉疼。医生检查了一下我的鼻子后就让我去做CT检查， CT检查后，医生指着片子跟我说我有鼻中隔偏曲，建议我手术治疗。 但是当时正是疫情时期，我的家属不能前往四川陪护，这个手术也不是什么紧急治疗， 我就暂且把它搁置下了。
这一拖就拖到了2024年4月底，我不幸患上了流感，流感+鼻炎双鬼拍门， 给我折磨得痛不欲生，我就又挂了一个华西医院上锦医院的耳鼻喉科的号。 虽然说2022年在这里拍过CT，医生还是要求我再做一次CT检查，检查结果和上次基本一样， 医生强烈建议我手术治疗。但是我的父母还是反对手术，表示暑假回家再议。
暑期归乡后，我又挂号去家乡的耳鼻喉医院，商讨手术事宜。医生含糊地表示总费用大概在6K多人民币， 医保报销后自费3K多，术后需要住院4-5天。回家后，父母决定再带我去别的地方的大医院看一看， 就算做手术也想去大医院做，他们表示不太能信任家乡的那家耳鼻喉医院。
所以我又挂了北京大学第一医院耳鼻喉科的一位鼻科专家的号。不出意外，这位医生也建议我做手术治疗。 然后我就在这里排上了鼻中隔偏曲手术的号。感觉鼻科手术在这里相对来说没那么热门，医生说预计一周后就可以做。
术前检查与准备 需要进行常规的胸片，心电图，血液化验等检查，北大第一医院是三甲医院， 我一共花费接近900元，由于我是异地医保，这个门诊检查费需要我回到参保地报销， 所以现在我还不知道这个检查费能报销多少。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
